中聯辦︰美方所謂制裁只會淪為全世界笑柄

香港中聯辦發言人今日（9日）發表談話，指出近日香港輿論形成譴責美霸權主義行徑的強勁聲浪，中方有關表態得到輿論和網民的喝彩。公道自在人心，主流民意再次證明美方所謂制裁蠻橫無理，最終只會淪為全世界笑柄。

發言人表示，從昨天到現在，中央有關涉港工作部門、特區政府先後作出公開回應，表達了強烈譴責美惡劣行徑的嚴正立場。被美列入制裁名單的官員公開表態「無懼美國制裁」，體現了對國家和香港利益的堅定捍衛和忠誠擔當，而回應被香港媒體廣泛報道，社會各界紛紛發聲支持呼應，網友們紛紛以多種形式表示支持和點讚，認為美國「虛張聲勢」，是「跳梁小丑」，「制裁」沒有任何實質效果，「唯戰可勝，不怕制裁」成為主調，社交平台相關議題總互動量達712萬次。強大的輿論聲勢和網絡民意再次證明，中國人民是嚇不倒的，所謂制裁不過是一個笑話和鬧劇。

發言人指出，中央涉港工作部門和香港特區的官員，依照憲法、基本法管治香港，是香港整體利益和市民根本福祉的堅定維護者，可以說是「守土有責，守土盡責」。美方稱「中國最近採取的行動從根本上破壞香港的自治和民主進程」，完全是顛倒是非、荒誕無稽。美方與香港反對派緊密勾連，肆意衝擊「一國兩制」和香港國家安全紅線，令香港社會陷入長時間動蕩，他們才是香港民主自由和高度自治的破壞者。美國一些政客反覆拿香港做文章，企圖給中國製造麻煩、拖住中國腳步的打算注定不會得逞。

發言人又指，美國一向標榜崇尚民主自由、尊重人權隱私，近期更以「威脅美國公民個人數據安全」的莫須有罪名，對中國通信科技企業作出無理限制、瘋狂打壓乃至巧取豪奪。此次美國政府則撕下道德偽善的假面具，竟在財政部官方網站公開香港官員住址和個人身份信息。這種嚴重侵犯個人隱私的惡劣行徑，毫無政治和道德底線，只會讓世人看清其蠻橫卑劣的「雙重標準」，看清其虛偽醜陋的真實面目，加速其道德信用的破產。

社交平台相關議題總互動量達712萬次。強大的輿論聲勢和網絡民意再次證明，中國人民是嚇不倒的，所謂制裁不過是一個笑話和鬧劇。

咁你又嘈

香港主流民意係咁你就唔會立唔到23條同埋要延遲選舉啦

中方所謂反制只會淪為全世界笑柄

你地仲好笑啦 死雞撐飯蓋

人地做左笑柄就唔好出文提人啦，咁hi蠢既

屌講足幾日

又主流民意

係呀，人唔笑，狗都吠

除咗出飛機文反制條春咩，個個企係到唔知下一步點行

喪家犬咁肉鳩酸

而回應被香港媒體廣泛報道，社會各界紛紛發聲支持呼應，網友們紛紛以多種形式表示支持和點讚

笑撚死我你老味

咁做乜唔選舉?
我係愛國人士 想同亲友們一起表態支持中央
現在沒得投

佢d假account就係令到自己上次區選大輸其中一個原因

笑得好開心

支持美國做多幾次笑柄 唔好停

"所謂制裁",即係唔係真係制裁啦,咁你反對啲乜

笑梗你吖嘛

區選咪民意lor 支共咁冇記性既

制裁無限好,凍結就埋身
大灣區快感,剎那失陷

消滅奶共狗

又好似黃色經濟圈咁口誅筆伐，你就知做啱咗

雙重標準
跳梁小丑
虛張聲勢
蠻橫無理
淪為全世界笑柄
毫無政治和道德底線
赤祼祼的霸權主義行徑

無懼又要長篇大論成日提

成日調轉嚟講其實佢哋會唔會覺得醜

你老母共產黨咪淪為全世界笑柄囉

咩平台日量定？

支持淪為笑柄

支持美方繼續做世界笑柄

唯戰可勝

擺明係微博個班小粉紅刷話題啦

不如搵埋cctvb幫佢計下跨平台收視啦

記得計埋網頁點擊數阿 實嚇撚死人

講得啱呀

唔好意思我睇錯
胯下平台

思覺失調，以為自己好受歡迎。

笑柄都咁大反應

迴力鏢準備

無錯
千祈唔好縮

千祈唔好制裁返人 唔係你就做咗笑柄

美方︰中聯辦只會淪為全世界笑柄

中方有關表態得到輿論和網民的喝倒彩

都啱嘅
嗰11條友已經係笑柄了

美國淪為笑柄 強國又贏！
恭喜強國勝利
利申： 愛黨愛國

係中共控制嘅微博定美帝嘅面書？

美方所謂制裁只會淪為第三世界笑柄

我地唔出聲真係任尻佢講 咩750萬憤怒美國制裁
香港輿論形成譴責美霸權主義行徑的強勁聲浪，中方有關表態得到輿論和網民的喝彩。
屌你老尾

下，全世界銀行都要跟OFAC個sanction list喎
笑柄？

全世界我唔知
依家全港就一定拎緊嚟笑

中共種子包裹單野而家仲有冇下文？

同cctvb拎跨平台收視一樣

全世界而家就係睇你點仆街呀

每日一吠

我們支那的，就是嘴硬

好明顯睇到一個pattern係個個都輕左機唔知點算
唯有就跟返上一條友講啲咩揭露私隱果啲芝麻綠豆野

被刪去既留言有冇700萬次？

係丫全世界笑共產黨
好好地一盤大生意玩完
有腦嘅有邊個唔笑共產黨

非洲屠夫：完全認同！

繼續分化中共

係阿係笑柄阿

但笑個對象係你支國囉

佢真正意思係：中國係笑柄

至少200萬人真心笑緊

原來香港群狗官撲晒出嚟吠，
就係為咗中聯辦出呢篇飛機文。
林奠早幾日果兩句，一笑置之，嗤之以鼻，其實比較好。

瑞士制裁點睇

淪為全世界笑柄？

係呀我笑撚咗幾日啦

無錯 全世界都真係笑緊
（笑緊支狗你）

笑柄你又咁 care?

想笑就笑多d啦，遲下全世界風潮，一人踩一腳真係會笑唔出

咁多個真係世三最撩交打

14億人得714萬人睇左????

是在哈囉?

推 國際文宣當然重要，但做本地文宣團結大家同樣重要 - 分享自 LIHKG 討論區

其實佢地真係好犀利
點解次次都可以搵到唔同既角度去打飛機

真係厲害了我的國

推我願榮光歸香港

有無英文版？
依啲句子第日用嚟屌鳩啲死鬼佬
佢哋一定驚到唔敢再睇少我

咁就要表演下仲可唔可以去外國飲紅酒食龍蝦
定只可以番大灣區飲茅台食草蝦

支那再用呢啲態度回應，制裁會更多更激烈，等死啦.......

啱呀

淪為全世界笑柄

只要有國家跟隊就唔會係笑柄啦

美方所謂制裁只借淪為第三世界笑柄

比你地睇下咩叫國安法囉，人地國內ban9你點解唔得？你做咩干預人地內政先，你都可以ban番人地

中共你哋咪笑柄

為左帶比世人歡樂,支持美國繼續做

得啦

遲下攪大粒D既+公開海外資產
口交部:美帝無中生有
美國+瑞士:庫房可以充公幾萬億

屌你都唔比facebook google 入你個市場

全世界笑柄係.......

唔驚就唔會係咁講啦

一國兩制 好笑d

打飛機嚟講真係無人夠支那嚟
而家全世界輪住制裁，五眼互為笑柄

佢咪問下哈梅內伊同金仔係咪覺得好好笑囉

係係 咁大家咪笑下算囉

人地玩Sanctions 玩左幾十年
你要笑咪慢慢笑囉
中國變北韓果時睇你笑唔笑得出

人地鐘意做笑柄咪由得人囉
你咁緊張做咩

繼續挑機 plz

國際社會

中国，安提瓜和巴布達，巴林，白俄羅斯，布隆迪，柬埔寨，喀麥隆，中非共和國，科摩羅，剛果(布拉柴維爾)，古巴，吉布提，多米尼加，埃及，赤道幾內亞，厄立特里亞，加蓬，岡比亞，幾內亞，幾內亞比紹，伊朗 ，伊拉克，科威特，老撾，黎巴嫩，萊索托，毛里塔尼亞，摩洛哥，莫桑比克，緬甸，尼泊爾，尼加拉瓜，尼日爾，北韓，阿曼，巴基斯坦，巴勒斯坦，巴布亞新幾內亞，沙特阿拉伯，塞拉利昂，索馬里，南蘇丹，斯里蘭卡，蘇丹，蘇里南，敘利亞，塔吉克，多哥，阿聯酋，委內瑞拉，也門，贊比亞和津巴布韋。

有自知之明喎

好嬲豬

係咁易都夾下啦！內宣都粗糙啦！仲囉黎做外宣！

精神勝利法

篇野睇到好攰，邊個文法咁差又唔修改呀！

唯戰可勝呢個咩字？又唔係四字成語又唔係四字詞，

「認為美國「虛張聲勢」，是「跳梁小丑」，「制裁」沒有任何實質效果，」

一句要用到咁多形容詞做咩？癲左

成篇廢話都無講到點樣反制

啱呀，支那淪為制裁下既全球笑柄

真係on9無極限, 加速round two list 好

200萬反對派
少數少數

準備定下一篇給5眼之後又要預備比歐盟之後又預埋比瑞士......之後......都係剪、貼算啦

睇佢地發哂癲咁狗吠真係好開心

笑撚死人

正常啊 被制裁嘅係會淪落到變成全世界笑柄
例如 林鄭

想知香港主流民意？ 公投囉

係囉係囉，你話係就係啦

人黎，準備第二期制裁

已經淪為笑柄啦一早
講緊你哋自己呀

想問美方之前有冇特別制裁過d咩人
佢地下場係點

facebook嗰哈哈笑/嬲嬲icon當like

佢冇講錯
美方制裁只會令中國成為全世界笑柄

想美國做啲實事 唔好比人笑

下

不如試下公投

中聯辦:
美方所謂制裁只會讓蚛蟈淪為全世界笑柄

唔驚咪唔洗理佢囉，洗咩出黎講野啫。

林奠個仔： 屌你老母笑你個閪咩，搞到我書都冇得讀呀仆街 仲笑柄

全世界笑緊

嘻嘻

聽黨話、跟黨指揮，阿爺叫做乜就做乜！傀儡政府！統一口徑跟隨阿爺指揮棒搞大外宣！

五毛三毛一毛開晒工都得712萬

的確全世界都笑緊 又錯唔曬

睇吓落重手邊個仲笑得出

係笑 但係笑你呀中共

全球有邊個國要靠刷view打飛機

奇文共賞

佢又冇講錯既，我見到美方所謂制裁都真係笑到合唔埋口

55

咁就唔好比佢停啦